// 512.txt
// 　　ファイルナンバー５１２　・・・　７月９日エアメールを頼まれる
// 　　　　　　登場　・・・　６メイド
// 　　　　７月９日（月）　午後３時３０分　学校内廊下
#screen,1.0,eye_background.jpg,eye_day_0709.png,eye_time_pm03.png,eye_loc_gakuen_rouka.png,eye_min_30.png,0
$k

// 日付設定。
$pfinto,1,7
$pfinto,2,9

// ＢＧＭスタート。
$bgm,15,YES

// 学園廊下（昼）。
#background,1.0,gakuen_rouka_hiru.jpg,erase,0
#show,0.5

時が進んで、７月９日月曜日の放課後。
$k

すでに本日の授業は全て終わり、ほとんどの
学生が帰宅するかそれぞれの部活へと行って
いる。
$k

今日は七夕祭りの直後だけあって、教室内は
一日中その話題で持ち切りだった。
$k

織姫の美しさに感動した者、イベントで賞品
をもらった者、友達同士でバカ騒ぎした者、
恋人同士でロマンチックに楽しんだ者。
$k

誰にとっても、いくつになっても、この七夕
祭りは楽しい思い出になり得るものなのだろ
う。
$k

…そして『楽しい』と言えば、夏休みも約二
週間後に迫っている。
$k

期末テストで及第点さえ取っていれば、あと
は時間が過ぎるのを待つだけ。授業はあって
も気楽なものだ。
$k

…と、そんなことを考えながら廊下を歩いて
いると。
$k

$voice,51200005
国語教師「あ…、二宮君」
$k

大悟「はい？」
$k

$voice,51200105
国語教師「ちょっとお願いがあるんだけど、
　いいかしら？」
$k

すれ違いざまに俺に声を掛けてきたのは、う
ちのクラスの国語を担当する先生だった。
$k

その両手にはかなりの量の教科書や辞書、参
考書の山を抱え、額にも僅かな汗が浮かんで
いる。
$k

大悟「持ちましょうか？」
$k

次の言葉を先読みし、その教科書の山に手を
伸ばすが……、
$k

$voice,51200205
国語教師「大丈夫よ、このくらい」
$k

…彼女は『好意だけ受け取る』と言うように
にこりと笑った。
$k

$voice,51200305
国語教師「それよりも…、これこれ」
$k

大悟「えっ？」
$k

先生のあごが、教科書の山の一番上に乗って
いるものを指し示す。
$k

$voice,51200405
国語教師「あなた、これから保健室に行くん
　でしょう？　ついでに持っていってくれる
　？」
$k

大悟「これって…、エアメール……」
$k

$voice,51200505
国語教師「職員室の書簡箱にそれだけ残って
　たの。たぶん海堂先生が見落としたんだと
　思うわ」
$k

大悟「……」
$k

…いつだったか、これと同じものを見たこと
がある。
$k

あれは何だったんだろう…。俺が触れる前に
、みちる先生に取り上げられてしまったけれ
ど……。
$k

$voice,51200605
国語教師「それじゃあ、よろしくね」
$k

大悟「あ…、はい、わかりました」
$k

彼女は軽く会釈をすると、すたすたと廊下の
奥へ歩いていった。
$k

俺の手に残ったのは、一通のエアメール。そ
の宛名は流れるような筆記体で書かれている
が、間違いなく『海堂みちる』と読める。
$k

差出人は全く心当たりのない名前で、中には
かなりの枚数の書類が入っているようだけれ
ど、
$k

いったい何の手紙なんだろう……。
$k

// ＢＧＭストップ。
$bgm,stop,YES

// 次のファイルへ。
$next,513i_0709_mi
